Data science 唔撚係IT!!!!

IT Asso 上自資degree 話Data science 係science 唔係computing 無政府資助

hkcc？

邊個話Data science 係IT...

你讀統計學同你第日返工用唔到嘅離地coding

唔計入it真係冇錯㗎喎

講漏咗仲要讀埋啲商科垃圾決策管理

data science係stat

Data Science用SQL或者BI Tool
應該真係無嘜IT成份

香港0既DS 都係同老闆證明阿媽係女人唶
有幾何有咩機會真係俾你入馬會計賠率

老闆話呀媽係男人你都要證明架

對唔住老闆
轉頭砌俾你

香港既ds通常只係畫chart畫dashboard... 所以政府唔當佢IT都合理

咁叫data science?
最多data Analyst 渣
SQL 又唔識 Python 又唔識
Machine learning 又唔識

除非 IT 狗做曬 Backend，唔係點都要打下 code 啦。

睇下咩公司
有啲真係界開俾晒IT狗起

其實你上jobsdb 一轉好多data scientist 工都唔似係做machine learning
無要求你識tensorflow 或者pytorch
根本定義好闊下

算啦 條友真係唔識架喎
二打六都 data scientist

要grant?
自家Self fin唔係不嬲冇grant?

係香港0既JD 最識掛羊頭賣狗肉，人地請ds我地又請番個先

入去計賠率都係stat。

邊個話 data scientist要識machine learning
Data scientist個目的就係分析data

我應緊上面話要識machine learning啫

但係出到嚟你唔係都要用coding去做咩

香港data science個market點？

其實大多數都係去IT 做data mining

其實DS 要識Scikit Learning, pipeline workflow, matplotlib, pandas 多d

TF同pytorch係要做NLP/CV 先會用到

玩DS 玩到砌cluster就好撚多IT野

利申: 起過套GPU SLURM cluster

其實regression, clustering果類係咪都唔會用到tf同pytorch?
Scikit learn搞得掂嘅野用番scikit learn就算

你要GPU acclelerate先會用TF/pytorch

TF/ pytorch唔係淨for DL用, 係GPU accelerating library來

有d model係唔可以用GPU加速就用返scikit learn, e.g. knn

係，不過 regression 用返 statsmodel 好啲

statsmodel相比R都係有d buggy

最好係用 R specify functional form 都方便啲

不如師兄講下你身邊既data scientist 大概識d咩。講真，做data science識到咁應該數一數二吧

識人係香港做過唔同公司既data scientist...
識埋用Big Data那堆tool應該算係基本起手...

我唔係做DS的, 之前係香港既startup整醫用機械人 + 做medical imaging

而家讀緊phd專精醫學用AI, surgical navigation, quantitative imaging diagnosis, deep learning, finite element analysis全部都要做

win mac linux GUI program, web frontend backend全部都要識, 不過主力精通幾個大工具都做到好多野

正正經經讀computer science+statistics啦

R 就快冇人用啦

我都轉左python，但係有D project要某D model我都用番R

agger
不過呢兩瓣 一個確定 一個隨機
好似又要識大力金剛指 又要識太極咁

淨係識computer science都夠搵食

淨係識stat就乞食

利申乞食

好好哋讀CS咪幾好

政府咩program 呢?
讀computing 有資助?

係Non-means-tested
annual subsidy底下唔同自資課程都有

恒大都無開Computer Sciences又唔想入OU
我Jupas 唔夠分入其他

Lm

樓主想入恒大dsbi?

PS : 恒大sssdp dsbi 已grad

佢最近幾年開左個ahcc 其實啫係computer science

想入丫 想住hall 想玩Ocamp

之但係佢唔出名呢 咁師資又係一個問題喇

見無乜人報

唔好FF咁多啦